《復仇者4》美國開畫票房破紀錄 全球票房可望創最速破10億美元！中國票房4日破廿億 打破《流浪地球》紀錄

《復仇者聯盟4：終局之戰》（Avengers: Endgame）本月26日在美國上映，但無論是25日（周四）優先場，還是正式開畫日，均刷新票房紀錄，按走勢估計上映5天全球票房將可突破10億美元（約78億港元），大有機會挑戰《阿凡達》10年前所創下的史上最高票房紀錄。分析師也修正預測，認為復仇者4上映首週美國票房可能接近4億美元，而截至26日，復仇者4全球票房已達6.44億美元，可望在本週就破10億美元，創下最速紀錄。

《CNBC》報導，美國網絡統計公司「ComScore」分析師德加拉貝迪安（Paul Dergarabedian）表示，電影院持續擴大供應以滿足影迷需求，為復仇者4創造了票房破紀錄的局面。有些電影院破例在原本的休息時間提供復仇者4的場次，像是早上7點或凌晨4點，德加拉貝迪安直言，場次不管何時都沒關係，因為觀眾希望看到這部電影，希望在這個週末就觀賞，「我們正目睹票房創歷史」。

復仇者4北美首日票房達1.567億美元，打破《星際大戰：原力覺醒》的1.19億美元紀錄，因此漫威的母公司迪士尼上修預估，認為復仇者4的美國首週票房，將在3.1億至3.4億美元之間，不過有些分析師認為，復仇者4在週一（29日）之前，美國首週票房就會達到3.6億美元或更高。

在全球票房部分，原本最快突破10億美元的紀錄是由《復仇者聯盟：無限之戰》（復仇者3）創下，當時花了11天，但截至26日，復仇者4全球首週票房就已達到6.44億美元，打破了復仇者3的6.41億美元紀錄，加上口碑影響後勢看漲，復仇者4全球票房可望在本週就破10億美元，創下最速紀錄。

據報《復仇者聯盟4：終局之戰》在美國的午夜場票房高收6000萬美元，刷新《星球大戰：原力覺醒》5700萬美元的紀錄；至於開畫日票房，將收1.4億美元（約10.9億港元），亦會打破《星》片之前以1.19億美元（約9.2億港元）保持近4年的紀錄。按目前走勢，估計首周末票房，將大收3億美元，勢成為當地最高首周末成績。

《復仇者4》自周三在內地、香港、台灣、韓國、泰國、英國、澳洲、新西蘭、巴西、埃及、哥倫比亞、智利等多個國家及地區上映後，接連刷新票房紀錄；以內地這全球第二大電影市場為例，《復仇者4》上映4日，已經累積收近20億人民幣，所以全球票房很大機會在今日突破10億美元（約78億港元），刷新上集《復仇者聯盟3：無限之戰》6.4億美元（約49.9億港元）的全球最高首周末紀錄。

事實上《復仇者3》去年全球總收20.4億美元，以些微之差敗在20.6億美元的《星球大戰：原力覺醒》之下，只佔歷來最高票房第4位。第2位的《鐵達尼號》全球收21.8億美元，相信《復仇者4》要拿下亞軍位置應該沒甚難度，有評論甚至認為，《復仇者4》大有機會挑戰《阿凡達》27.8億美元的歷來最高票房紀錄。

另一方面，據外媒報道，雷神的造型明顯是《復仇者4》導演羅素兄弟向金像導演高安兄弟的名作《大保齡離奇綁架》（The Big Lebowski）致敬。雷神躲在家裏頹廢度日，只顧飲酒打機，不論肥大叔外形還是作風，都似足《大》片中金像影帝謝夫布烈治（Jeff Bridges）扮演的Dude，羅拔唐尼（Robert Downey）飾演的鐵甲奇俠甚至在片中叫雷神Lebowski。

《復仇者聯盟4：終局之戰》於本月24日內地上畫。「貓眼電影」數據顯示，截止昨晚（28日）8時52分，其內地總票房已經突破20億元，超越《流浪地球》成為中國影史上最快破20億的電影。相比之下，《流浪地球》用6日創下20億元票房，而《戰狼2》則用了8日。

與此同時，《復仇者聯盟4》昨日（27日）票房達到5.55億元，超越《捉妖記2》5.46億元的紀錄，成為中國影史上單日票房最高的電影。

《復仇者聯盟4》還創下內地多項電影紀錄，包括單日最高午夜場票房、午夜場人次，外國電影最高單日票房，最快破5億、10億，單日單片排映場次紀錄，單片佔單日票房比例紀錄，上畫前預售票房等。分析認為，《復仇者聯盟4》最終可能突破40億內地票房，甚至挑戰《戰狼2》、《流浪地球》的票房冠、亞軍地位。

dc fans表示
俾你賺埋今次
之後就係dc嘅世界

d美金返唔返到美國?

等睇提早落畫,一係破記錄前停咗票房

應該收得番一兩成

中共使唔使迫落畫，點可以比美帝片贏愛國電影